非常任法官英媒撰文 批評外界要求法官總辭 並稱國安法有條文保障人權

【🇬🇧英國戰線｜非常任法官英媒撰文 批評外界要求法官總辭 並稱國安法有條文保障人權】

中共閹割香港立法會引起外界關注英國法官會否總辭，身兼英國最高法院院長的終審法院非常任法官韋彥德剛出席英國國會聽證會，表示短期內會再與外相及司法大臣檢討派駐英國法官問題，但表示一旦有任何破壞司法獨立、法治，或香港情況惡化到有違良知，自己不會再擔任終審庭法官，亦不會提名其他法官來港。

雖則韋彥德沒有透露自己去向，但他強調大律師公會、律師會及民主派亦支持外籍法官留在香港法院，認為英國法官對香港人有一定責任，這問題須小心處理。

與此同時，身兼非常任法官的前最高法院法官岑耀信亦相當火爆，在《泰晤士報》撰文批評英國政界要求法官總辭，聲言中國與香港政府至今「沒有作出任何干預司法獨立的行動」（The Chinese and Hong Kong governments have so far done nothing to interfere with the independence of the judiciary）。

即使中共日前以《國安法》控告47名民主派人士，但岑耀信表示，《國安法》「有條文保障人權，包括新聞自由、示威自由」（contains express guarantees of human rights, including freedom of the press and the right of protest），又聲言現時挑選法官去處理國安法案件的方法「亳無爭議」。

他直言自己會繼續留任，認為任何要求英國法官辭職的訴求，只是希望改變中方對香港民主的立場，與司法獨立與法治無關，法官不會參與政治杯葛。他認為，要保證《國安法》的條文獲得尊重，就是要有獨立司法，認為英國至少可以破壞法院的獨立性。

在中共加速閹割香港民主機制、建制派「鬥左鬥紅」要求清洗文化界之際，這類只看條文、無視現況的離地觀點完全令人咋舌，大家要提醒國際社會不要被這類觀點誤導。

人民幣真香

英國法官都奶共

又一隻英奸

好奇呀，香港都有幾隻洋五毛

唔奶既一早都走晒，留低都係奶到盡，所以不意外

咁搞法
第時會唔會被英國法官判 Bno visa 唔係合法簽證架

但表示一旦有任何破壞司法獨立、法治，或香港情況惡化到有違良知，自己不會再擔任終審庭法官

法治未死，Over my dead body 2.0

港共有把柄喺手？
咁高級吧嘅前法官就算撐政府
啲理據會咁低莊？

連英國法官都奶

《中華人民共和國憲法》「有條文保障人權，包括新聞自由、示威自由」

弱智

但憲法唔可以引用係法庭判決

起下底啦
應該有收錢架啦

似係omdb 2.0

有咩關係?

議會抗爭下話

英國有無雪廠街

好心出MI5拉條洋五毛

老到盲咗？
幾時有人權同言論自由？
搞個初選都無得保釋審叫有人權

Go fuck yourself asshole

so-called 英式法治、法官全部都係垃圾。為左奶人民幣，真係做到毫無廉恥
shame on you

保障你返英國做狗